倉鼠有視覺嗎？有 等於沒有，因為...

有不少鼠友在養倉鼠的過程中，發現倉鼠似乎是沒有視覺的，因為手指伸到它眼前 它也沒反應，看不到瞳孔在動，也不會閉眼。但有時，站在離它一米遠的地方，它會直勾勾的往這盯著。

那倉鼠究竟有沒有視覺呢？有，但是
1.倉鼠是夜行性或曙目性的動物，所以它們的動態視力很差。由於眼睛位於臉部兩側的關係，鼠鼠的視野廣闊，但對焦不良，物體在鼠鼠眼裡只是【一片模糊】的光影。

2.鼠鼠無法判斷和物體之間的距離，所以在常常從高處掉落。除了辨物能力不佳外，鼠鼠對於顏色的辨別也不好。根據實驗證實，鼠鼠的眼睛只能過辨識出【黑白兩種顏色】，不過由於是夜行性動物的關係，在光線黯淡的地方卻可以看得比人清楚。

3.倉鼠的視力大概換算成人的視力是2000-3000度近視吧。（PS：但它們的嗅覺和聽覺非常靈敏）

總的來說，倉鼠是有視覺的，不過視力超差，不僅色盲而且還有高度近視。它們眼睛的作用 就只是賣萌而已，行動和判斷食物 全靠嗅覺和聽覺。（PS：有時候家裡的小鼠 咬了你，原諒它，可能因為你手裡 占有食物的味道，它誤以為食物而已）

資訊來源:

但佢地真係好得意